---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:56
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-56(玄幻或者魔幻?现代)(弃天帝X苍)

<br/>

曾经在梦中演练过无数次的世界末日，而今看来光是末日的序曲就令他无法承受。

低等魔物从裂缝中爬出，几只嗜魂魔鱼已爬到路旁幸存的人类身上，嗜魂魔鱼尽情地啃噬人类的灵魂，有一条甚至往苍爬来，苍一时间竟没有反抗，魔鱼爬到他身上前被从中砍成两段。

风恕天兵拉满天弓，数只箭同时射出击毙数只嗜魂魔鱼。

离将天兵挥舞天剑，起手剑落砍断嗜魂魔鱼身躯。

但嗜魂魔鱼一群一群游出，即使天剑与天弓再快也无法砍尽生生不绝的魔鱼。

『七生七灭，使令魔魂，谬力卡斯帝玛，烽萨里齐，撤！』

苍低声念诵咒文，前两句咒语由中文构成，而后两句咒语则是魔界语言。

唯有古魔语可以控制低等魔物，此所谓控魔之秘术。

与魔相生相克的六道师原本不应该学习控魔秘术，苍在小时候不知情下学会此秘术，从此数度想忘记却记得更牢。

他还记得在梦中教他控魔秘术的人有著如瀑般的黑发，异色双瞳魔魅且惑心智，幼小的他无法拒绝那名梦中的美貌哥哥。

过了几年他知道这个在梦里才出现的人有另一个名字：撒旦，或者是魔界帝王路西法。

祂想引诱他入魔，苍偏偏不让祂如愿以偿，之后他再也没有使用过控魔秘术，也没有再主动进入梦中的魔界。

他的梦里常出现一个镜子，碰了镜子就能到魔界之王的梦中。

他偏要砸碎镜子，彻底摧毁梦中之梦。

如果不是情况逼得他出手，他绝不愿意施展控魔秘术。

可控魔之人必有魔之习性。

每念一次古魔语，苍体内的血液就在翻腾，数千年前死神之神的记忆也在这一瞬间狂涌而来。

阿努比神。

阿努比神。

阿努比神。

嗜血魔鱼成群呼唤著祂的名，苍与魔鱼的意识被控魔秘术连结在一起，想逃离牠们的呼唤却逃不开。

他控制著嗜血魔鱼，灵魂深处的狂暴却也被唤醒，狂暴的嗜血习性与仁慈的意志相互拔河，红线的左边是不顾一切的毁灭，红线的右边则是开满莲花的菩提。

红线快被拉到左边的前一刻，苍听见一步莲华的声音，他又重新将红线拉回右边。

『苍。』

一念莲华，一念菩提。

苍抬手使出七灭伏魔阵，数十只刚从裂缝爬出的嗜血魔鱼忽地颤抖，在控魔秘术的控制下所有嗜血魔鱼都游入灭魔阵中，然后消失得无影无踪。

低等魔物不具灵魂，一旦毁灭将化作尘土云烟再不复存。

又是一阵剧烈的地震，苍一时间没站稳跌入一步莲华怀中。

地震过后地面裂缝消失恢复原样，劫后余生的人类有如大梦初醒，有些人帮忙拨打救护电话，有些懂得医护知识的人挽起袖子作简单急救。

苍呆愣著看数辆救护车将伤患抬走，十数名警察在死尸身旁围起封锁线，几家殡葬业者为尸体该归属于哪家起口角争执，直到有人温柔地为他擦拭脸颊时他才发现不自觉间落了两行清泪。

『回去吧，别呆在这里。』

一步莲华温柔地笑了笑。

苍点点头。

『好。』

他离开了血迹斑驳的路面，没被牵著的手暗暗握成了拳。

这只是世界末日的开端，而血腥的程度已让他无法承受，他该如何镇定的面对世界末日？

苍轻轻叹息。

抉择的时刻已然来临。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

